包致金：無意離任終審法院非常任法官 盡力做好自己挽回信任

英國最高法院正檢討派英國法官到香港終審法院擔任海外非常任法官的安排，終院目前最資深的非常任法官包致金周日接種復必泰（BioNTech）疫苗後向眾新聞等傳媒說，作為法官無意捲入政治爭議，但強調自己無意離開法院，「你們也可估計到，我不認為其他人也應該這樣做。」（you may guess that I don’t think anybody else should do so either）。

包官強調，自己對司法機構有好大信心，無懼之後發生的任何事。他認為，社會普遍未對法院失去信心，但形容有人真的不信法院，與其再多講，最好不如在法庭內盡力做好自己的工作（do my job in court as best I can）。

「如果（做好工作）可以挽回他們的信任，這就挽回信任；如果不能挽回信任，再走去同人講要信任是不會有用的。所以，要繼續做我們的工作。我本月初在法庭，下月會再上庭。我會繼續我的工作（I’ll just get on with my job）。」

英國最高法院院長韋彥德（Lord Robert Reed）早前說短期內開會及檢討派法官到港問題、並形容如果局勢惡化到基於良心不能再繼續，便不會再擔任或提名其他法官擔任終審法院非常任法官。

包致金周日早上在女兒及女婿陪同下，到鴨脷洲體育館接種疫苗後見記者。包致金形容事件不幸，自己也不想見到爭議，但對之後事態並無懼怕。

在去年全國人大通過國安法框架，包致金曾接受眾新聞書面訪問，他當時指法治風暴已全面爆發，但指「我相信，法庭會一如以往根據良知做決定。它永遠不會放棄維護受憲法保障的基本權利和自由」。

9個月過去，國安法對法庭裁決影響開始陸續浮現，目前再加上北京重寫香港選舉制度，令人聯想包致金過去曾多次警告政制停滯的民主缺失（democracy deficit）。

包致金周日無進一步補充這點，只說不能代表其他法官，但相信法官一如過去都會盡力做好自己的工作。被問及到甚麼程度英國法官或自己便達臨界點、良知驅使下不能再擔任法官，包致金說，理論上不只香港，任何一個地區的法官都必然有一個臨界點不能再繼續擔任法官，「但我不相信香港會走到這一點」。

垃圾，今時今日仲留喺香港只係奶共已無專業

黑驚：

我會做好自己

你姪女呢？佢係咪都咁認為？

佢serve緊邊一套law? Common law 定communist law

錢已袋？

次次見包致金腦海都係條女

都喺搵食緊要

佢姪女衰咁多次都無野 你吹咩

包致金 咁多香港人識 應該都係佢姪女

過左啦

法棺就有你份

我守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守守

手足

個個都話冇問題，但有錢冇錢都準備走

某d法當示威者未審就有罪，都重對司法有相心

印象中包紙巾唔係偏泛民既咩

Look at 潘彭四傑

鐵達尼號船長學

都唔會俾包致金審國安/人權case
香港咁多官佢都係最自由派
但都淨係得佢一個無用
其他終極保守派

保守都稱唔上，只係打份工

佢係自由派
一開似已經反對淫大釋法
但佢獨力難支

又未必嘅
有啲case就真打份工，聽哂老細話
同志平權之類嘅價值判斷就係保守派